<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>梁元欣</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://guangyang1206.github.io/liangyuanxin_blog.git/"/>
  <updated>2016-09-26T10:12:47.464Z</updated>
  <id>http://guangyang1206.github.io/liangyuanxin_blog.git/</id>
  
  <author>
    <name>Guang Yang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>致友人 致过客 致曾是过客的友人 致曾是友人的过客</title>
    <link href="http://guangyang1206.github.io/liangyuanxin_blog.git/2016/09/26/20160926-happy-birth/"/>
    <id>http://guangyang1206.github.io/liangyuanxin_blog.git/2016/09/26/20160926-happy-birth/</id>
    <published>2016-09-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-09-26T10:12:47.464Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2016年6月23日中午11点10分左右，飞机缓缓地爬上云层，在几百米或是几千米甚至几万米的高空。从高楼林立森林大海到万物渺茫云海翻腾。今天的天气真的很好，出门一向追求便利的我也破天荒地选择了靠窗的座位。呆呆地看向窗外，感受世间苍茫与山河变迁。今天的云层并不十分浓密，一直都能看到脚下的山川大地。空中错落地飘散着朵朵白云，细细地将每一朵都在脑海里编织出了它特有的图案。突然就想到了古人的智慧，也许那时的他们并不懂得天与云到底是怎样一回事，但竟也能想出腾云驾雾的场景。起码在我无知的幼年时期，也仍在认为天上有云就如同画布与颜料，不懂得立体空间，也没有十足的想象力。  </p>
<p>安检临别时，朋友赠予“一封家书”，起飞后久久才舍得展开，于是有几行热泪不自主地洒落在了千万米的高空。也许人的一生中很难遇见这样的一类人。不是因为外表，也不是因为家世，更不是因为功利。无关血缘也无关风月。只是因为话皆投机臭味相投，彼此相似所以相互懂得。不因同质而冲撞，也不因此而互斥。性格互补而习惯相近又彼此认同。不敢讲三观完美契合但也绝不会相互碰碎。从娱乐八卦到人文社科，从吃喝拉撒到声乐艺美，可污可掉节操也可高逼格。尽管我是一个没文化的人，但听比自己有文化的人叨逼叨，也是人生最大的乐趣之一。  </p>
<p>有句话是这样说的：从小到大我们只被教会如何去交新朋友，去适应新地方，看新风景，打拼新世界，却没被教会如何好好告别。从年幼无知到挥别青春，经历了太多的失去与告别。也许是因为地域，也许是因为成长，也许是因为人情世故，太多太多的偶然和必然，让我们都失去过那些曾经让我们惊喜、认可、重友轻色、千金不换的人。金钱强权都无法将他们真正留在身边——是那种无关距离的亲近，只有默契、投机、珍惜和永不可抗的缘分，才能让我们不会分离。可扯淡可忧伤可严肃可深沉聊得彻夜无眠；可把酒言欢酩酊大醉，也可清茶淡水相顾不言；可因为一个表情一个符号一个感叹词就明白对方的情绪与感受；可以在最开心兴奋激动难过脆弱绝望无助痛苦的时候都第一时间想到他（她）。不占有不越矩，你的窘迫和不堪、腹黑和邪恶都不会害怕他（她）知晓。你们了解并懂得彼此在对方心里的位置与价值，却从头到尾都不需要任何直白的表达。你惊喜地发现，你感兴趣的也是他（她）所热爱的，你所迷恋的也是他（她）能接受的，他（她）所热衷的也是你愿去尝试的。彼此从对方和自己身上都探寻到了更多的奇妙世界与可能性。彼此欣赏，但向来毋须多言。可人越长大就越会明白，这样的人只会越来越少，最终的人生路，还是要一个人，或狼狈或坚忍或迷茫或淡漠地走完全程。  </p>
<p>相聚离开，都有时候，没有什么会永垂不朽。既然分别是你我成长的必经之路，虽然你我仍然无法学会在面对失去和分别时不会感伤，那不如就努力地去珍惜眼下所能拥有的天地日月。多一点真诚，少一些套路。让未来的未来路上遗憾淡一些，后悔少一些。未来的人生，我还是我，你也还是你，但当时的我们，一定会是最好的我们。  </p>
<p>番外<br>   毕业季了，推荐大家几首十分应景儿的歌曲，它们分别来自好妹妹乐队、好妹妹乐队好妹妹乐队、好妹妹乐队以及好妹妹乐队：  </p>
<p>《像你这样的朋友》<br>《最美的忧愁》<br>《不说再见》<br>《再一次的再见》<br>《你曾是少年》  </p>
<p>以及送给未来踏入一线城市工作的朋友一首个人主题曲 </p>
<p>《一个人的北京》好妹妹乐队<br>以及另外一首插曲<br>《你曾是少年》SHE<br>以及所有所有所有人<br>《活着》郝云<br>《征服太平洋》GALA<br>                                                                                                  （手稿于2016.6.23）</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2016年6月23日中午11点10分左右，飞机缓缓地爬上云层，在几百米或是几千米甚至几万米的高空。从高楼林立森林大海到万物渺茫云海翻腾。今天的天气真的很好，出门一向追求便利的我也破天荒地选择了靠窗的座位。呆呆地看向窗外，感受世间苍茫与山河变迁。今天的云层并不十分浓密，一直都
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
